[大陸文宣！幫手轉貼唔該] 我是婴儿的时候，邻家鬼婆领养了我

呢篇野，特點如下:

1. 適合中國人口味
2. 無敏感字無咁易被filter out
3. 解釋了中國同香港真正既關係。

各位巴絲幫手搵d大陸人會見到既地方轉貼la唔該

--------------------------------------------------------------------------------------------
--------------------------------------------------------------------------------------------

十八年前，当我还是一个襁褓中的女婴，邻家的鬼婆和我亲娘打了一架，要把我领去养。

亲娘有很多子女，我是特别不中看的一个，皮黄骨廋没一点好肉。她本来就好烟好酒不管家事也不太理子女，而且她打架打输了，便把我半不在乎的给了鬼婆。鬼婆便成了我的养娘。

按她们最初的协议，我是属于她们一人一半的，后来我五岁的时候，她们又打了一架，养娘（也就是鬼婆）把我整个拿了去，说是要借走九年零九个月，在我十六岁多时候还给亲娘。

在我童年时代，村里每一家都很混乱，亲娘的家特别如是。大约我六岁七岁时候，亲娘被另外两姐妹打死了，姐姐穿了亲娘的衣服，占了她的屋，跟屋中众孩子说姐姐才是他们的亲娘。我十岁时候，那个妹妹又把姐姐打跑了，穿了那衣服和取了屋，自己当起娘来了，也跟孩小们说她才是亲娘。那时我还不懂事，不懂村里的动荡搞什么，也不懂为什么会有不同的娘，也就认那妹妹作我的娘，也就是我的后娘。当然，那时候我还是住在养娘那边的。

孩童时候的我把后娘 （也就是那妹妹）当成亲娘，也是无可厚非的。她看起来的确很像亲娘的样子，都是黑头发黑眼珠。相反，养娘金发碧眼，看起来完全不像亲娘。因此我后来一直就把后娘当亲娘。

前面说了亲娘不管家务事，我婴儿时皮黄骨廋，后来养娘把我拿走后，对我有了些管教，要我从小学习开小店做买卖。虽然养娘也会从我小店赚来的钱拿走一些（这也是当初为何她要取走我），但我的营养的确比以前好了一点，我也就长了点肉，人开始好看，也许多时候也有钱剩下来。

自从后娘在我十岁时打跑了她的姐姐，头几年一直穷得很，经常都没一点吃的，和整屋的孩子在挨饿。本来那屋子应该是有一些农地可以耕作的，但后娘一开始野心太大，拔苗助长反而把农地搞得一塌糊涂。后来听说，我十一岁许那些日子，屋中有几个孩子饿死了，但真实情况怎么样我倒不是很清楚，后娘一直都没有说过。

我看着后娘和兄弟姐妹们穷得惨不忍睹，就把我做小卖买赚得的钱，每天拿好些去后娘家让她们买点吃的。去的时候我往往多几件衣服，到他们那边时好把衣服脱下送给他们。兄弟姐妹们很多连穿的都没有，简直是一穷二白。养娘也知道我把东西拿给后娘，她知道我把后娘认作亲娘，也就只眼开只眼闭了。

那些年真的是后娘他们最惨的日子了，穷不在话下，后娘还有一点神经质，要孩子们饿着肚皮到其它家打架。这还不止，后娘每天还要虐打孩子们，也要他们彼此之间互掴，又把亲娘留下来的家当很多都烧掉，外人看起来很惨，但她干这些事起来倒是乐不可支的，真是奇怪。

那些年，相比大家的穷，我做小店剩下来的钱相对是比较多的，也就不断买吃的穿的那回后娘家去。到我十三岁那年，相比后娘和其它邻居，已经算是很不错了。能够穿些漂亮衣服人就长得好看，邻居们喜欢我，我算是成了村里有些名气的小花。

但我变化最大的日子，还是十四岁那年。那一年村庄变化很多，动乱过后村里的人每天车水马龙。我的小店生意好得不得了，钱竟然多得能盖一楝几层高的大宅了，大家都说我是村里的奇迹。

话说回来，养娘和亲娘本来有协议，我十六岁许的时候把我还给亲娘。亲娘死了，但穿着亲娘衣服住着她屋子的是后娘。后娘在我十四岁许差不多十五岁的时候，就和养娘谈判，说要把我取回去。养娘打架的本事，已不如我婴儿的时候，那时她身体已经大不如前，而且与我亲娘有约在先。邻居们看在眼里，因此也只能答应了。只要后娘承诺能让我慢慢学习生活自理，在我十六岁许（也就是她和亲娘第二次打架后的九年零九个月）她就把我还回给后娘。

那时的我得知此事快乐得很，因为我能重投真正的娘的怀抱了。直至，我十五岁的某天。

那一天的前一些日子，后娘的神经质好了大半，不再要屋中的孩子们互掴，也对孩子们说了一些好听的话。后来她开始把农地搞好了一些，大家的生活比以前好了些。孩子们喜出望外，以为后娘要变好了。但生活改善了，却变得比以前更不公平，后娘和某些与她亲密一点的孩子，吃的穿的比其它孩子都好得多。孩子们当中，有一个特别正直的小弟，在那天突然走出来要后娘对大家公平一点。后娘要他退下他不肯，事情闹得很僵。最后，他被后娘在邻居面前当众打死了。

那是对我一个莫大的震撼，后娘竟然当众打死了亲娘的孩子，究竟后娘算不算我的亲娘呢？这让我心中种下了一个大大的疑问。但我由于自少缺乏亲娘的母爱，我宁愿相信后娘就是我的亲娘。虽然疑问在心，对于十六岁回去后娘那边，我的心态仍是正面的。

在正式回到后娘身边之前那一年，尽管心中存有芥蒂，我仍想把幸福带给后娘与众兄弟姐妹们。那一年，我小店赚的钱比前一年更多，我每天拿钱到后娘家里，也教后娘和兄弟姐妹们如何开小店，他们也就纷纷开起小店来。一开始他们有不懂的，也有开店不够钱的。他们不懂做的我便手把手教，让他们学懂操作。他们开店不够钱的，我就拿自己的钱去倒贴，因为我希望我的家人能得到幸福。他们的店开始做得越来越好，赚的钱越来越多，生活慢慢变得富足起来。那一年我十六岁，长得比之前更漂亮了，养娘盛赞我是她的掌上明珠，由于我住在村的东边，邻居们都说我是东方之珠。

到正式回去的那天了，我怀着又惊又恐的心情回到了后娘家，自我懂事以来就没有试过在这边生活过。头几天还算相安无事，后娘承诺让我学习生活自理，她也真的做得到了，很多事情也只是轻轻过问。

可惜，好境不常，后娘对我的态度，很快便变得不一样。她对我生活的监管，一天比一天严厉。才回去住一起的头几个月，她已经对我生活作息每事问。当然，由于后娘对养娘的承诺让邻居们都看着，相比其它兄弟姐妹我仍算是很自由的，至少我还能与邻居谈话，知道外面发生的事。兄弟姐妹们都不能与邻居谈话，甚至他们彼此之间谈话都被后娘严格限制。

后娘对养娘承诺了让我生活自理，每当我提起这事，后娘就把我狠狠痛骂一顿。在我回去住一起差不多一年时候，情况已经变得很差。我被强塞着吃我不想吃的东西（后娘还一边塞一边说我不知恩图报），穿我不喜欢的衣服，如厕必须按时，把我的钱强行借走（由于我还能走到屋外与邻居们谈话，后娘只能把我的钱借走，不敢直接拿走）。

我知道很多时候其实后娘已经在忍着手，主要不是为了我，是为了她的外甥女。还记得我十岁那年后娘把她姐姐赶跑吧？她姐姐跑到了另一间小屋去住，后来我十五岁的那年她死了，小屋就由她的女儿，也就是后娘的外甥女继承了。相比起她娘的野蛮，外甥女的性格良善得多。她也把她娘的小店继承了，做得很成功，也赚了不少钱。后娘一直想把外甥女也取回去，但外甥女还在犹疑。因此后娘不得对我太差，否则外甥女看在眼内，就不会跟后娘回去。

后娘和众兄弟姐妹的店，做得红红火火，赚钱的速度厉害得很，很快已经能与村中首富匹敌。正常邻居们猜测后娘赚得大钱会否让她变得随和一点，今年，也就是我准备踏入十八岁的这年，后娘几年前的神经质突然回来了。兄弟姐妹们所受到的监管，几年来本来放松了点，现在又重新变得非常严格。我受到的限制也变本加厉，每天想睡时候也不能睡，要先站着让后娘训话。几乎连什么时候能够呼吸，都要让后娘先过问了。后娘也恨我以前生活的自在，每天骂我贱货、贪慕虚荣、不饮水思源。

现在，我正在经历出娘胎以来最恐怖的一段日子。几天前，后娘要我签一封自愿书，说假若我犯事了，她可以使用惩罚其它兄弟姐妹的方式去惩罚我，我签了好让她把自愿书拿给众邻居看。我不愿签，她就打我。我挡着把她挡痛了，她就跟其它兄弟姐妹说我还手是暴徒。她不单光着手打，还拿铁通打，把我打得血流披面。我向邻居喊救命，她就说我里通外敌，与邻居私下勾结要对付她。

现在我还没给她打死，主要是因为外甥女看着，也因为上次她当众打死小弟后被邻居杯葛了一年。若非如此，否则我今天早已被她打死。明天怎么样，我不知道，只希望情况不要恶化得那么快，打我不要打得那么狠。

大陸forum登記任何野千祈唔好用自己真電話，用即棄號碼，網上好易搵。

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

或者太空卡

請問嗰個小弟係邊個

too long

so long hahaha
but applause for the effort

8964

推